Tampermonkey中文文档

https://bbs.tampermonkey.net.cn/thread-1909-1-1.html

用户脚本标头(部分)

名称	描述	参数

name	‎脚本名称	-
namespace	‎‎脚本命名空间	-
version	‎‎‎脚本版本	语义化版本规则
author	‎‎‎脚本作者	-
description	‎‎‎脚本描述	-
include	‎‎‎脚本匹配地址	允许正则匹配
match	‎‎‎脚本匹配地址	使用*表示通配，使用更严格
exclude	排除脚本匹配地址	-
require	引入外部JS文件	指向脚本开始运行之前加载并执行的 JavaScript 文件
resource	预加载资源	预加载的资源由GM_getResourceURL/Text访问
connect	获取网站访问权限	允许由GM_xmlhttpRequest检索的子域
run-at	脚本的运行时机	document-start/body/end/idle/menu 详细
grant	申请API权限	none表示页面环境 unsafeWindow表示沙盒环境
noframes	脚本标记	标记使脚本在主页上运行，但不在 iframe 上运行
‎
API 说明

名称	描述

GM_addStyle	‎将给定样式添加到文档中并返回注入的样式元素
GM_addElement	‎创建指定的 HTML 元素，应用所有给定的"属性"并返回注入的 HTML 元素，此功能是实验性的，API 可能会更改
GM_setValue	‎将"名称"的值设置为存储
GM_getValue	‎‎从 GM_setValue 存储的"名称"中获取值
GM_deleteValue	‎‎将 GM_setValue 存储的"名称"删除
GM_listValues	‎‎列出GM_setValue 存储的所有"名称"
GM_addValueChangeListener	‎‎侦听 GM_setValue 储存"名称"的值的更改并返回更改前和后的值
GM_removeValueChangeListener	‎‎删除由 GM_addValueChangeListener 添加的侦听器
GM_log	‎‎‎向控制台记录消息‎
GM_getResourceText	‎‎‎获取由‎ resource 预加载的资源
GM_getResourceURL	获取由‎ resource 预加载的 base64 编码 URI‎
GM_registerMenuCommand	注册一个菜单，在运行此脚本的页面的中显示‎
GM_registerMenuCommand	‎取消由 GM_registerMenuCommand 注册的菜单‎
GM_openInTab	‎通过给定的 URL 打开一个新标签页‎
GM_xmlhttpRequest	‎通过脚本发送的XHR请求‎
GM_download	‎通过给定的 URL 下载文件到本地‎
GM_saveTab	保存选项卡对象，生命周期为选项卡的打开->关闭
GM_getTab	‎获取选项卡对象，生命周期为选项卡的打开->关闭
GM_getTabs	‎获取所有选项卡对象，生命周期为选项卡的打开->关闭
GM_notification	‎显示 HTML5 桌面通知
GM_setClipboard	将数据复制到剪贴板